<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>Elegías de Teognis <ptr target="https://es.wikipedia.org/wiki/Teognis/"/>
				</title>
				<author>Patricia Garrido Teixeira </author>
				<respStmt>
					<resp>Tutelado por: </resp>
					<name>Adrián Riesco</name>
					<name>Juan Antonio Álvarez-Pedrosa</name>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<p>Trabajo de Fin de Máster de Patricia Garrido.</p>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<p>Elegías de Teognis</p>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="elegías">
				<head>Libro 1</head>
				<div type="elegías">
					<head>Libro 1</head>
					<div n="1">
						
							Oh soberano, hijo de Leto, vástago de Zeus,
							de ti nunca me olvidaré al comenzar ni al concluir, sino que siempre
                            el primero, el último y en medio te cantaré. Mas tú escúchame y concédeme
							tu favor. Soberano Febo, cuando te dio a luz la augusta
							diosa Leto, sujeta a una palmera con gráciles manos, a ti, el
							más bello de los inmortales, junto a una laguna redondeada, la
							sagrada Delos se llenó toda de una divina fragancia, y la enorme
							tierra sonrió y se gozó el profundo abismo de la mar canosa.
						
							Ártemis cazadora, hija de zeus, quien Agamenón erigió un
							templo, cuando hacia Troya navegaba con raudas naves, escúchame
                            a mí, que te imploro, y aparta las funestas Ceres: para ti,
							diosa, esto es algo pequeño, para mi grande.
					
							Musas y Gracias, hijas de Zeus, que anataño, cuando a la boda
							de Cadmo acudisteis, cantasteis este hermoso verso: "Lo que es
							bello es querido; lo que no es bello, no es querido". Este verso
							salió de vuestras bocas inmortales.
						
                            Cirno, para mí que soy un artista instruido un sello quede
							impuesto sobre estos versos: si son robados, nunca pasarán
							inadvertidos, y nadie estropeará lo que de bueno hay en ellos.
						
							Todo el mundo dirá así: "Son versos de Teognis de Mégara":
                            célebre entre todos los hombres. Mas a todos mis conciudadanos
							en modo alguno puedo agradarlos. Nada extraño, Polipaides; en
							efecto, tampoco Zeus agrada a todos cuando envía la lluvia ni cuando la detiene.
						
							Por sentir afecto hacia ti, te aconsejaré, Cirno, lo que yo mismo,
                            siendo aún un niño, aprendí de los hombres de bien. Sé
							sensato y no busques mediante acciones deshonrosas ni injustas
                            honores ni méritos ni riqueza.
                    </div>
                </div>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>

